## Git

Credenciais Git tem a função de conectar os repositórios contendo as aplicações com o IDP-O2B. Sendo o pilar da metodologia de Gitops, é necessário ter ao menos uma credencial de Git configurada para abrigar o [Repositório de Gitops](/modules/repositories).

A credencial precisa do nome de usuário, e-mail, URL do server (no caso de provedores que possam ter servidores privados, como o Gitlab) e o Token de acesso com as permissões de repositórios.

![Criar credencial](./repository_credential.png)

:::info Atente-se
Como criar um token nas diferentes plataformas de repósitórios.
:::

Primeiro, é importante entender que um token é uma forma de autenticação que permite que você acesse serviços online, como repositórios de código em Git, sem precisar digitar sua senha toda vez que fizer uma ação. Para obter um token, você precisará se registrar no serviço que deseja usar, como o GitHub ou o GitLab, e gerar um token de acesso.

Para gerar um token em um serviço Git, você precisará navegar até as configurações da sua conta e procurar por "tokens" ou "access tokens". Em seguida, clique em "Gerar novo token" e siga as instruções para selecionar as permissões que deseja conceder ao token. Por fim, copie o token gerado e salve-o em um local seguro.

**Vamos-lá!**

### Github

Para criar um Token de acesso, vá as configurações e procure a opção "Developer Settings" no menu lateral:

![Github - Developer Settings](./github-settings.png)

Após isso, vá em "Personal access tokens" e "Generate new token (classic)":

![Github - Criar Token](./github-token.png)

Por fim, dê um nome identificador ao token, defina o tempo de expiração e marque as permissões de repositórios:

![Github - Permissões do Token](./github-permissions.png)

### Gitlab

- Namespace ID

O campo Namespace ID deve ser utilizado para especificar o ID de um determinado Grupo/SubGrupo onde o repositório GitOps será criado, caso essa opção venha ser habilitada. Se o campo não vier a ser preenchido,
o repositório será criado no namespace que possui o nome do usuário vinculado a credencial que está sendo cadastrada. Para mais informações sobre Gitlab Namespaces, acesse a [documentação oficial](https://docs.gitlab.com/ee/user/namespace/).

- Token

Para gerar um token de acesso você deverá clicar em sua foto de perfil e selecionar a opção _Preferências_ e em seguida na opção _Access Tokens_, no menu lateral esquerdo. Na tela exibida, informe um nome para o Token e na seção escopos, marque a opção _api_. Para finalizar, clique no botão _Criar Access Token_.

![Gitlab - Criar Token](./gitlab-token.png)

### Azure DevOps

Por conta da estrutura do Azure DevOps, é necessário criar um token com as permissões de workspace junto das de repositórios:

![Azure DevOps - Settings](./azure-settings.png)

![Azure DevOps - Criar Token](./azure-token-1.png)

![Azure DevOps - Permissões do Token](./azure-token-2.png)

### AWS CodeCommit

Para conectarmos o IDP-O2B ao CodeCommit precisaremos de uma credencial de Cloud do tipo **AWS**, escolher uma região da AWS e também de uma [**Credencial HTTPS do Git para o AWS CodeCommit**](https://us-east-1.console.aws.amazon.com/iamv2/home#/security_credentials?section=codecommit_credentials)

![AWS CodeCommit Credentials - Settings](./aws_codecommit_creds.png)

### Bitbucket

Para cadastrar uma credencial do tipo bitbucket você irá precisar obter quatro informações da plataforma, são elas: Workspace ID, Organização/Nome de usuário, APP token e email utilizado para efetuar login em sua conta do Bitbucket.

#### Workspace ID

No campo Workspace ID será inserido o Id gerado pelo Bitbucket para o Workspace onde está contido o(s) seu(s) repositório(s) ou onde o IDP-O2B criará o repositório de Gitops, se for o caso. Você encontrará o ID clicando em sua foto de usuário, no canto superior direito e selecionando a opção "Todos Workspace".
Clique no nome do Workspace desejado e na tela exibida, clique na opção _Configurações_ no lado esquerdo de sua tela. Na tela exibida copie o _Workspace ID_ exibido e cole no campo respectivo no formulário de cadastro no IDP-O2B.

![Bitbucket Workspace - Settings](./bitbucket-workspace.png)

#### Organização/Nome de usuário

No campo Organização, você deverá inserir o nome de sua organização ou o seu nome de usuário. Você encontrará essa informação clicando em sua foto de usuário, no canto superior direito da tela e selecionando a opção Configurações Pessoais. Na tela exibida, você irá copiar a informação exibida no campo _Nome de Usuário_.

![Bitbucket Username - Settings](./bitbucket-username.png)

#### Token

Para integrações a aplicativos externos, o Bitbucket possui um token chamado APP Token. Para gerá-lo, você deve clicar em sua foto de usuário no canto superior direito e no menu selecionar a opção configuração.
Você será encaminhado para a tela de configurações e nesta tela irá selecionar a opção APP Password. Depois você irá clicar no botão Create app password. Será necessário atribuir um nome para esse token e selecionar as opções READ, WRITE e ADMIN para as opções Repositório e Workspaces.
Ao concluir esse passo, clique no botão Criar.

![Bitbucket Credentials - Settings](./bitbucket-token-1.png)
![Bitbucket Credentials - App Token](./bitbucket-token-2.png)
![Bitbucket Credentials - App Token Settings](./bitbucket-token-3.png)
